# Тепловая сотопанель
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [SGM](sc.md), [СОТР](tcs.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Тепловая сотопанель (ТСП)** — русскоязычный термин. **Thermal sandwich panel (TSP)** — англоязычный эквивалент.</small>

**Тепловая сотопанель (ТСП)** (иногда *термостабилизированная сотопанель*, что неверно) — элемент конструкции и средств обеспечения теплового режима космического аппарата.

Тепловая сотопанель (далее ТСП) предназначена для:

1. крепления на неё аппаратуры;
1. создания плоских конструктивных элементов;
1. прокладки [тепловых труб](hp.md).

Основные особенности ТСП по сравнению с листовыми материалами и ферменными конструкциями:

1. лёгкость;
1. низкая теплопроводность;
1. возможность установки разнообразных закладных элементов.



## Строение ТСП
| | |
|:--|:--|
|[![](f/sgm/tsp-01t.webp)](f/sgm/tsp-01.webp)|ТСП в разрезе:<br> 1 — обшивка;<br> 2 — плёночный клей (например, ВК-41);<br> 3 — [тепловая труба](hp.md);<br> 4 — сотопласт (например, фольга АМг 2-Н-0.03);<br> 5 — самовспенивающийся клей;<br> 6 — закладной элемент.|
|[![](f/sgm/tsp-02t.webp)](f/sgm/tsp-02.webp)|Общий вид ТСП с тепловыми трубами.|



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[Structures, gears, materials (SGM)](sc.md)】**<br> [Гермоконтейнер](гермоконтейнер.md) ~~ [Датчик](sensor.md) ~~ [Задел](margin.md) ~~ [Изделие](unit.md) ~~ [Испарение материалов](matc.md) ~~ [Кавитация](cavitation.md) ~~ [КЗУ](cinu.md) (ВБУ КТ) ~~ [КХГ](cgs.md) ~~ [Контейнеры для транспортировки](ship_contain.md) ~~ [Крейцкопф](crosshead.md) ~~ [Номинал](nominal.md) ~~ [ПУС](lag.md) ~~ [ПНА, ПОНА, ПСНА](devd.md) ~~ [Резерв](reserve.md) ~~ [Слайс](слайс.md) ~~ [ТСП](tsp.md) ~~ [Типичные формы КА](sc.md) ~~ [Толкатель](толкатель.md) ~~ [Унификация](commonality.md)|
|**【Thermal control system (TCS)】**<br> [Thermal characteristics](thermal_chars.md) ~~ [Гермоконтейнер](гермоконтейнер.md) ~~ [Насосы для СОТР](сотр_насос.md) ~~ [Покрытия для СОТР](сотр_покрытия.md) ~~ [Радиатор](радиатор.md) ~~ [РИТ (РИТЭГ)](rtg.md) ~~ [Стандартные условия](sctp.md) ~~ [Тепловая труба](hp.md) ~~ [ТЗП](hs.md) ~~ [Тепловой аккумулятор](heat_bank.md) ~~ [ТСП](tsp.md) ~~ [Шторка](thermal_curtain.md) ~~ [ЭВТИ](mli.md)|

1. Docs: …
1. <http://www.lab-hp.kiev.ua/sotopaneli.shtml>


## The End

end of file
